<resources>
    <string name="app_name">HardwareNews</string>
    <string name="intel_i7_8700K_overview">Review Intel I7 8700K "Coffe Lake"</string>
    <string name="intel_i7_8700K_review">
        Awal tahun 2018, Intel meluncurkan processor yang masih dengan fabrikasi 14nm. Perilisan ini menawarkan perubahan yang signifikan dibandingkan generasi lalu, salah satunya Intel Core I7 8700K yang akan kami review ini.
        Intel Core I7 8700K memiliki 6 Core dan 12 Thread, base clock sebesar 3.7 GHz, turbo boost hingga 4.7 GHz, TDP sebesar 95W (lebih besar dari I7 generasi lalu).
        Pada pengujian benchmark Cinebench R15, Intel Core I7 generasi ke-8 ini mampu unggul 30% lebih dari generasi sebelumnya.
    </string>
    <string name="amd_ryzen7_1800X_overview">Review AMD Ryzen 7 1800X</string>
    <string name="amd_ryzen7_1800X_review">
        AMD akhirnya mengeluarkan senjata andalan mereka setelah berjuang melewati masa-masa susah pada arsitektur Kaveri. Benar sekali Ryzen 7 1800X memiliki 8 Core dan 16 Thread, Base Clock sebesar 3.6 GHz dan Turbo Boost 3.7 GHz.
        Pada pengujian benchmark Cinebench, skor yang didapat pada multi-core mencapai 1634. Angka ini melebihi pesaingnya mencapai 10% dari I7 6900K
    </string>
    <string name="ram_corsair16gb_overview">Review RAM Corsair Vengeance RGB Pro DDR4 3200 16GB Kit (2x8GB)</string>
    <string name="ram_corsair16gb_review">
        Corsair memang tidak bisa diragukan lagi soal memory, kali ini mereka menghadirkan memori yang berperforma tinggi dan penampilan yang sangat menarik
        Produk yang menarik kali ini disebut dengan Vengeance RGB Pro, memiliki spesifikasi yaitu
        Kapasitas : 16GB (8x2)
        Voltase : 1.35v
        Speed Rating : DDR4-3200
        Timing : 16-18-18-36
        Pada pengujian kali ini menunjukan peningkatan performa yang cukup terasa pada aplikasi memory intensive seperti 3DMark 11 Physics di mana peningkatan performa ekstra hingga 10%
        Peningkatan terbesar didapatkan di Geekbench 3 Memory Score, mencapai 39%, dari default DDR4-2133 CL15.
    </string>
    <string name="ram_hyperx32gb_predator_overview">Review RAM HyperX Predator RGB DDR4 3200 32GB Kit (4x8GB)</string>
    <string name="ram_hyperx32gb_predator_review">
        HyperX adalah divisi khusus dari Kingston untuk berbagai produk PC high-performance. Kali ini, melalui divisi HyperX tersebut, Kingston kembali meluncurkan seri memori DDR4 baru mereka,
        yaitu HyperX Predator RGB DDR4-3200 32GB. Spesifikasi yang ditawarkan sebagai berikut.
        Kapasitas : 32GB (8x4)
        Speed Grade : DDR4-2400T
        Timing Delay (Min) : 17-17-17-39-55
        Pada skor Geekbench 4 kali ini mendapatkan skor 6179 pada overall data single core dan 33915 pada overall data multi core
    </string>
    <string name="ssd_samsung_860_1tb_overview">Review SSD Samsung 860 QVO 1 TB</string>
    <string name="ssd_samsung_860_1tb_review">
        Samsung 860 QVO sendiri hadir dengan mengusung teknologi jenis NAND terbaru, yaitu QLC (Quad Level Cell) dimana SSD yang mengusung teknologi ini mampu menawarkan kapasitas yang lebih lapang lagi dengan harga per giga-nya menjadi lebih terjangkau.
        SSD ini mempunyai Sequential Read hingga 550MB/s dan Sequential Write hingga 520MB/s.
        Kemampuan Read yang ditampilkan Samsung 860 QVO pada HD Tune terlihat sangat stabil, bahkan bisa dikatakan memiliki kemampuan yang setara dengan saudaranya, Samsung 860 EVO.
    </string>
    <string name="hddEx_wd_myPassport_1tb_overview">Review HDD Eksternal: WD My Passport Ultra 1 TB</string>
    <string name="hddEx_wd_myPassport_1tb_review">
        WD (Western Digital), nama yang tidak bisa dipungkiri dalam kancah dunia perangkat keras media penyimpanan.
        Sebagai pemain di industri storage,  tentunya WD memiliki segudang pengalaman yang bisa dimanfaatkan sebagai bagian dari inovasi mereka untuk menawarkan produk storage berteknologi terkini
        Salah satunya yang akan kami review, yakni WD My Passport Ultra 1 TB.
        Kami akan membandingkannya pada WD My Passport Ultra 3TB, Pada hasil pengujian sintetis melalui HD Tune ini, kami mendapati hasil perbedaan kemampuan Read yang jauh lebih menjanjikan pada WD My Passport Ultra 1 TB ini dibanding WD Passport Ultra 3 TB edisi tahun 2016. Sedangkan pada kemampuan Write-nya, memiliki hasil yang seimbang.
    </string>
    <string name="gpu_asus_gtx1060_overview">Review Graphic Card: ASUS GeForce GTX 1060 OC 9Gbps</string>
    <string name="gpu_asus_gtx1060_review">
        Salah satu langkah NVIDIA untuk menandingi kehadiran jajarang graphic card dari Radeon RX 500 Series khususnya Radeon RX 580 dan RX 570 adalah menghadirkan versi update dari GeForce GTX 1060, yaitu GTX 1060 6GB 9Gbps. Ya, sesuai nama yang diusungnya, update ini hanya melakukan peningkatan pada kecepatan VRAM.
        VGA ini memiliki GPU clock hingga 1595 MHz dan boost clock mencapai 1810 MHz, TDP mencapai 120 Watts, Memory bus sebesar 192bit, hingga bandwith mencapai 216GB/s.
        Pada pengujian sintetik, ASUS GeForce GTX 1060 OC ini mendapatkan overall score bernilai 12076.
    </string>
    <string name="gpu_fe_radeonVII_overview">Review AMD Radeon VII - Founders Edition</string>
    <string name="gpu_fe_radeonVII_review">
        Era GPU 7nm akhirnya tiba! Setelah AMD memperkenalkan GPU 7nm pertama mereka beberapa waktu lalu di tahun 2018 untuk kelas data center dan workstation, sekarang giliran GPU kelas consumer.
        GPU yang berarsitektur 7nm ini memiliki Memory Boost Clock Hingga 1800Mhz, Memory Size sebesar 16GB, Memory Type HBM2 dan TDP 300W.
        Pada pengujian sintetis 3DMark Fire Strike kali ini, Radeon VII mendapatkan skor sebesar 6782 dan pada 3DMark Time Spy mendapatkan skor 4258. Skor pada Fire Strike sendiri lebih besar ketimbang RTX 2080 Founders Edition.
    </string>
    <string name="psu_80plus_overview">Hal yang Perlu Anda Ketahui Tentang Standar 80+ pada Power Supply</string>
    <string name="psu_80plus_overview2">Apa Itu 80+ ?</string>
    <string name="psu_80plus_review">
        80+ adalah sebuah program sukarela yang dikembangkan untuk mempromosikan efisiensi energi di sebuah PSU komputer. Dikembangkan oleh Ecos Consulting pada tahun 2004, mereka akan mensertifikasi PSU yang mempunyai efisiensi diatas 80% pada beberapa situasi load, yaitu 20%, 50%, dan 100% dari nilai beban, dan juga power factor yang mencapai 0,9 atau lebih pada kondisi load 100%.
        Mungkin anda pernah menemui sebuah PSU yang bersertifikat 80+ namun dengan harga yang murah?? Ya, biasanya 80+ tersebut hanyalah sebuah iklan, bukan sertifikasi yang legal.
        Maka dari itu, jangan mudah percaya harga dan biasakan menggunakan brand yang sudah terpercaya. Tidak lupa juga, selalu cari review dari beberapa sumber sebelum menentukan pilihan Anda dan jangan lupa memperhatikan garansi dari sang produsen!
        So, seperti yang sudah Anda tahu, 80+ sangat penting untuk sebuah power supply karena panas yang dihasilkan akan lebih minim ketimbang yang belum memiliki sertifikasi tersebut.
    </string>
    <string name="case_corsair_carbide275r_overview">Review Casing Corsair Carbide 275R</string>
    <string name="case_corsair_carbide275r_review">
        Carbide 275R ini hadir sebagai casing yang mendukung hadirnya desktop dengan basis motherboard Mini-ITX, Micro-ATX, dan ATX. Casing ini memiliki dimensi 455 mm x 225 mm x 460 mm, yang merupakan kisaran dimensi yang umum untuk sebuah casing mid-tower.
        Side panel dengan bahan tempered glass menjadi unggulan utama dari casing yang satu ini, di samping dukungan untuk radiator watercooling hingga ukuran 360 mm.
    </string>
    <string name="monitor_lg_4k_overview">Review Monitor LG27UK600W: 4K HDR10</string>
    <string name="monitor_lg_4k_review"></string>
</resources>
